第一章小结
===

本章主要介绍了管理信息系统（MIS）的起源，MIS的定义、功能、发展，结合MIS的发展过程，介绍了MIS的几个典型系统：统计系统，数据更新系统，状态报告系统，数据处理系统，知识工作和办公自动化系统，决策支持系统，还介绍了管理决策的三种类型，应用MIS进行决策的一般步骤。

MIS的概念结构，功能结构，软件结构，硬件结构；系统开发方法概念的形成；开发方法的发展，较有代表性的方法有JSP、JSD的杰克逊开发方法、信息系统工程方法、原型方法、OO方法、CASE方法等；MIS开发步骤:a.建立信息系统委员会;b.形成系统组;c.进行全系统规划；

MIS的开发有三个成功要素：⑴合理确定系统目标    ⑵组织系统性队伍    ⑶遵循系统工程的开发步骤；开发阶段中应注意的问题。

MIS的4种开发方式：自行开发、委托开发、合作开发、协作开发；最后还介绍了管理科学发展阶段、运筹学发展、计算机科学发展、数学发展。